# Truthy et Falsy
  

### Truthy

Il s'agit de toutes les valeurs qui sont true. On peut s'en assurer à l'aide d'un prédicat.



`if() {console.log('ok')}` renvoie true.
`if(10) {console.log('ok')}` renvoie true car 10 existe.
`if([2, 3]) {console.log('ok')}` renvoie true aussi.


### Falsy


Il s'agit de toutes les valeurs qui sont false.



`if(false) {console.log('ok')}` renvoie rien (donc false)
`if(null) {console.log('ok')}` renvoie rien (donc false)
`if(undefined) {console.log('ok')}` renvoie rien (donc false)
`if(NaN) {console.log('ok')} `renvoie rien (donc false)
`if(0) {console.log('ok')}` renvoie rien (donc false)
`if('') {console.log('ok')}` renvoie rien (donc false)
`if() {console.log('ok')} `renvoie rien (donc false)


### Inverse

`if(!true) {console.log('ok')}` renvoie rien (false)
`if(!false) {console.log('ok')} `renvoie true
`if(!1) {console.log('ok')}` renvoie false car l'inverse d'une chose qui existe n'existe pas.


Pour transformer quelque chose en boolean on peut mettre 2 '!!'.


`console.log(!!1) : true car 1 existe`
`console.log(!!null) : false car il n'existe pas`
